\chapter{PENGKAJIAN DAN EVALUASI}
\section{Pengkajian Metode}
Dalam pengkajian ini, peneliti akan melakukan kembali pengkajian pada hasil proses pengambilan data yang dilakukan oleh peneliti. Pada Bab IV dijelaskan bahwa peneliti melakukan pengambilan data dengan menggunakan wawancara dan studi pustaka pada penentuan vendor pada PT Nusantara Jaya Santosa.
Regresi Linear Berganda adalah  metode statistik, yaitu proses untuk menangani statistik matematika antar variabel. Selain itu, gagasan dasarnya adalah walaupun tidak ada hubungan fungsional deterministik yang ketat antara variabel independen dan variabel dependen, apa yang dapat mencoba untuk menemukan ekspresi matematis terbaik dari hubungan di antara keduanya.
Analisis regresi dapat mengekstrak informasi penting yang tersembunyi dalam skala besar pada data asli dan memilih fitur utama data, sehingga diperoleh persamaan matematis yang relevan antar variabel, dan dapat juga memprediksi variabel dependen bervariasi berdasarkan variabel. Regresi linier berganda merupakan perluasan dari regresi linier sederhana.
\subsection{Perhitungan Regresi Linear berganda}
\begin{enumerate}
\item Menentukan nilai dari setiap kriteria
Bentuk umum dari algoritma regresi liniaer berganda adalah
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.9]{figures/rumus} 
\end{figure}
\\
\\
Keterangan:\\
Y’                     =   Variabel dependen (nilai yang diprediksikan)\\
X1 dan X2        =   Variabel independen\\
a                        =   Konstanta (nilai Y’ apabila X1, X2…..Xn = 0)\\
b                        =    Koefisien regresi (nilai peningkatan ataupun penurunan)\\

\begin{table}[!htbp]
\caption{Tabel Nilai Kriteria}
\label{mitra}
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
    Nama Vendor & X1 & X2 & X3 & X4 & Y \\
    \hline
         PT. Mentari AP & 98 & 65 & 75 & 89 & 81.75 \\
        \hline
         PT. Indorub & 76 &	75 & 78 & 89 & 79.5 \\
         \hline
         PT. Prima L.N & 89	& 89 & 97 & 98 & 93.25 \\
         \hline
         PT. Megajaya & 85 & 67 & 67 & 78 &	74.25 \\
         \hline
         PT. Inkaba	& 79 & 90 &	87 & 80 & 84 \\
         \hline
         PT. Megarub & 68 &	99 & 98 & 89 & 88.5 \\
         \hline
         PT. Gadjah & 70 & 87 &	78 & 78 & 78.25\\
         \hline
         JUMLAH & 565 &	572 & 580 &	601 & 579.5 \\
         \hline
    \end{tabular}
\end{table}\\

\item Mengkuadratkan setiap kriteria
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.9]{figures/tabelkuadrat}
    \label{tabelkuadrat}
\end{figure}

\item Menentukan Matrix 

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.9]{figures/matrixA}
    \label{matrixA}
\end{figure}

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.9]{figures/matrixA2}
    \label{matrixA2}
\end{figure}
Tabel Matrix A 

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.9]{figures/matrixA0}
    \label{matrixA0}
\end{figure}

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.9]{figures/matrixA02}
    \label{matrixA02}
\end{figure}
Tabel Matrix A0 

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.9]{figures/matrixA1}
    \label{matrixA1}
\end{figure}

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.9]{figures/matrixA12}
    \label{matrixA12}
\end{figure}
Tabel Matrix A1 

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.9]{figures/matrixA2fix}
    \label{matrixA2fix}
\end{figure}

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.9]{figures/matrixA2fix2}
    \label{matrixA2fix2}
\end{figure}
Tabel Matrix A2

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.9]{figures/matrixA3}
    \label{matrixA3}
\end{figure}

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.9]{figures/matrixA32}
    \label{matrixA32}
\end{figure}
Tabel Matrix A3

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.9]{figures/matrixA4}
    \label{matrix43}
\end{figure}

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.9]{figures/matrixA42}
    \label{matrixA42}
\end{figure}
Tabel Matrix A4

\item Menentukan Determinan
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.9]{figures/determinan}
    \label{determinan}
\end{figure}

\item Hasil\\
Y = 0.00+24.89*X1+39.39*X2+3.15*X3+(-74.49*X4)\\
Hasil didapatkan diatas adalah perhitungan mencari persamaan Algorima Regresi Linear Berganda untuk mencari hasil diatas sebaiknya dilakukan di \textit{Microsoft Excel}  untuk memudahkan dan menghemat waktu untuk menghitung hasil Regresi Linear Berganda.
\begin{table}[!htbp]
\caption{Kriteria}
\label{kriteria}
\centering
\begin{tabular}{|c|c|}
    \hline
    Code & Criteria \\
    \hline
         Y & Vendor Performance \\
        \hline
         X1	& Kualiti \\
         \hline
         X2	& Keselamatan \\
         \hline
         X3 & Harga \\
         \hline
         X4	& Kecepatan \\
         \hline
    \end{tabular}
\end{table}\\

\begin{table}[!htbp]
\caption{Hasil Perhitungan Regresi Linear Berganda}
\label{hasil}
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
    Nama Vendor & Hasil & Ranking \\
    \hline
         PT Mentari Autoparts &	-139317.30\% & 6 \\
        \hline
         PT Indorub & -153749.97\% & 7 \\
         \hline
         PT Prima Lestari Nusantara & -127293.71\% & 5 \\
         \hline
         PT Megajaya & -84387.20\% & 4 \\
         \hline
         PT Inkaba & -17323.17\% & 1 \\
         \hline
         PT Megarub & -72828.29\% & 3 \\
         \hline
         PT Gadjah & -39484.05\% & 2 \\
         \hline
    \end{tabular}
\end{table}\\
\end{enumerate}

\section{Gambaran Internship II}
EvaluasiGambaran Internship II dari penelitian ini merupakan kajian atau review mengenai kegiatan program internship yang telah dilakukan oleh penulis. Isi dari evaluasi ini merupakan pendapat penulis tentang faktor pendukung, faktor penghambat serta inovasi terhadap masalah yang dihadapi penulis selama menjalani program internship II di PT.  Nusantara Jaya Santosa.
\subsection{Faktor Pendukung}
Faktor-faktor pendukung yang membantu penulis dalam melakukan internship yaitu:
\begin{enumerate}
\item Fasilitas Perusahaan
Fasilitas yang disediakan oleh PT. Nusantara Jaya Santosa diantaranya yaitu ruangan kerja untuk Divisi \textit{IT Support} yang melaksakan kegiatan internship. Menyediakan perangkat IT, tempat ibadah, serta toilet yang bersih.
\item Konsumsi
Pada saat penulis melaksanakan Internship II di PT.  Nusantara Jaya Santosa, perusahaan sering memberikan makanan berat pada saat jam istirahat. Selain itu, di pagi hari sering diberikan cemilan berupa kue-kue basah maupun kering.
\item Transport Per Bulan
Mahasiswa yang melaksanakan program internship di perusahaan akan mendapat uang yang besarnya telah ditetapkan oleh perusahaan sendiri. 
\item Mentor\\
Mahasiswa yang melaksanakan program internship di perusahaan akan mendapat pengarahan baik untuk melaksanakan tugas atau tanggung jawab dari perusahaan. Pembimbing eksternal di perusahaan selalu memberikan pencerahan dan nyaman untuk diajak diskusi masalah project ataupun pekerjaan. Dan penulis selalu diberikan saran untuk mendukung perkembangan \textit{skill} penulis.
\end{enumerate}
\subsection{Faktor Penghambat}   
Faktor-faktor yang menjadi penghambat bagi penulis yaitu jarak kampus dengan perusahaan tempat penulis melaksanakan internship. Penulis merasa kesulitan jika ingin melakukan bimbingan karya ilmiah atau laporan analisis penulis dengan dosen pembimbing dikampus. Sehingga penulis harus meminta izin kepada pihak perusahaan berhubung penulis harus melaksanakan kegiatan bimbingan dengan pembimbing internal dikampus.
\subsection{Inovasi dan Solusi Terhadap Masalah}
Dari masalah yang telah dijabarkan oleh penulis, penulis melakukan inovasi dan solusi untuk masalah saat kegiatan internship yaitu:
\begin{enumerate}
\item Bimbingan \textit{Online}\\
Berhubung jarak antara kampus dan perusahaan cukup jauh, penulis memilih pembimbing internal yang berkenan membimbing penulis secara online. Pembimbing yang telah dipilih oleh penulis bersedia sehingga penulis tidak harus bimbingan secara tatap muka melainkan dapat memberikan progress melalui online. Inovasi ini dapat membantu penulis dalam mengurangi pengeluaran biaya dan pemborosan waktu.
\end{enumerate}



